温青青：有趣在于她的多变、吃醋和小气

　　排名第四
　　温青青
　　容貌：★ ★ ★ ★ 
　　武功：★ ★
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★
　　攻击力：★ ★
　　温青青是一个有趣的女子，虽然不是很可爱的女子。她的有趣在于她的多变、吃醋和小气；她的不可爱，在于她太自我中心、小姐脾气，除了袁承志，真是没人受得了。温青青的初次出场，俊秀儒雅，正合袁承志的书生情结。袁承志对书生李岩都那么倾慕，更能忍受女扮男妆时温青青的莫明其妙的脾气。
　　倪匡先生说温青青的形象是以红楼梦中林黛玉那儿借来的，这多少也有几分道理，但并不怎么能说服人。温青青像黛玉的地方，是她的多愁善感，猜疑善妒，爱哭，爱耍小性子，自卑自怜，说话刻薄，但黛玉却绝没有温青青的主动性，没有温青青的自己能拿主意。
　　温青青爱花惜花，和《红楼梦》中黛玉葬花相仿她在温家的寄人篱下，凄苦身世，也和黛玉差不多，而且温青青的脾气也是从黛玉那儿借来的，爱耍小性子，爱吃醋和猜疑，几句言语不合，便呜呜咽咽流下泪来，让袁承志摸不着头脑，只有处处暗着小心。
　　温青青女扮男装，其实心计很高，不管她在本质上如何的柔弱、善感和易受伤害，她的多智却是给人以深刻印象的。袁承志几乎是给她指派得团团转，成了她对付强敌的秘密武器。少年时聪明伶俐的袁承志，长成之后，却是木讷呆板，袁承志成了忠厚老实的梁山伯，眼巴巴赶到了石梁温家，全然不知温青青女儿家真实的身份。
　　袁承志是郭靖的过渡，而温青青也是后来黄蓉的过渡。温青青的身上，又能见出许多黄蓉的影子来。黄蓉爱郭靖的是善良忠厚，她装扮成叫花时郭靖能对她好，她感觉这是真正可靠的好。温青青也是这样，她女扮男装时，看到袁承志出手相帮，便心生感激进而钟情，一心痴情依赖。温青青看中袁承志的，也是袁承志的朴实本色。
　　温青青爱吃醋，但她却比黄蓉要幸运得多，不像黄蓉和郭靖中间有了一个华筝公主这样一个复杂的大障碍。温青青若与黄蓉易地而处，她就会受不了那样大的刺激。
　　温青青虽然像黛玉小心眼爱吃醋，但感情上更为直率、坦白和浓烈，她的女儿脾气更具有明显的暗示性，大胆直露，简直有几分现代女子的英爽之气。看她怪袁承志破五行阵用的是安小慧的玉簪而不是用她自己的，恨得咬牙切齿，将石头在地上乱砸得火星直迸，又将自己的玉簪摔成两段，其无理取闹，正表现出她本色的可爱来。
　　作为向黄蓉的过渡形象，温青青有几分黄蓉的古怪刁蛮，但却没有黄蓉的过人机智和心机。她拿袁承志的迟钝没有办法之时，只有耍赖大哭的简单幼稚的手段，使她更显身世的凄苦和无助，这是温青青朴素的方面，她更接近于一个普通的女子，像我们生活中所容易遇到的一个。
　　温青青对袁承志抓得非常紧，铁板钉钉，决不留下一丝的松动，一定要逼着袁承志切实承诺：“永远不会离开你。”温青青的小性子，小心眼，动不动就吃醋，其实正是温青青的聪明之处，并不是多余。事实上温青青如果抓得稍微不紧，袁承志真的会动别的心思。
　　“既有金枝玉叶，何必要我寻常百姓”？温青青非常的聪明，她清楚地知道阿九对她的爱情所构成的威胁，她的出走是以退为进，这是有效的一招，袁承志乖乖地被她牵着鼻子转，再不敢心有旁骛。
　　在十大美少女上榜人物中，温青青排名第四。